
\medskip

%Une personne pratique le vélo de piscine depuis plusieurs années dans un centre
%aquatique à raison de deux séances par semaine. Possédant une piscine depuis peu,
%elle envisage d'acheter un vélo de piscine pour pouvoir l'utiliser exclusivement chez
%elle et ainsi ne plus se rendre au centre aquatique.
%
%\medskip
%
%\setlength\parindent{6mm}
%\begin{itemize}
%\item[$\bullet~~$] Prix de la séance au centre aquatique: 15~\si{\EuRo}.
%\item[$\bullet~~$] Prix d'achat d'un vélo de piscine pour une pratique à la maison: 999~\si{\EuRo}.
%\end{itemize}
%\setlength\parindent{0mm}
%
%\medskip

\begin{enumerate}
\item %Montrer que 10 semaines de séances au centre aquatique lui coûtent 300~\si{\EuRo}.
10 semaines de séances au centre aquatique lui coûtent : $2 \times 10 \times 15 = 30 \times 10 = 300$~(\si{\EuRo}).
\item %Que représente la solution affichée par le programme ci-après?

%\begin{center}
%\begin{scratch}
%\blockinit{quand \greenflag est cliqué}
%\blockvariable{mettre \selectmenu{x} à \ovalnum{0}}
%\blockinfloop{répéter jusqu'à \booloperator{\ovalvariable{x} * 2 * 15 > \ovalnum{999}}}
%{\blockvariable{ajouter à \selectmenu{x} \ovalnum{1}}
%}
%\blocklook{dire \ovaloperator{regroupe}{\ovalnum{La solution est :}}\ovalvariable{x}}
%
%\end{scratch}
%\end{center}
La solution donne le nombre minimal de semaines au bout duquel le coût des séances au centre aquatique dépassera le coût d'achat du vélo.
\item %Combien de semaines faudrait-il pour que l'achat du vélo de piscine soit rentabilisé ?
Il faut donc résoudre l'inéquation : $2\times 15 \times x > 999$ ou

$30x > 999$ soit $x > \dfrac{999}{30}$ ou $x > \dfrac{333}{10}$ soir $x> 33,3$.

L'achat du vélo sera rentabilisé à partir de la 34\up{e} semaine.
\end{enumerate}

\bigskip

